var words = 
[
    {
        "question": "أَحَدٌ",
        "answer": "anyone",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadun",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَيَوْمَئِذٍ لَا يُعَذِّبُ عَذَابَهُ أَحَدٌ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدٌ",
        "answer": "anyone",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadun",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا يُوثِقُ وَثَاقَهُ أَحَدٌ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "387",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاللَّيْلِ إِذَا يَسْرِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "388",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الْإِنْسَانُ إِذَا مَا ابْتَلَاهُ رَبُّهُ فَأَكْرَمَهُ وَنَعَّمَهُ فَيَقُولُ رَبِّي أَكْرَمَنِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "389",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا إِذَا مَا ابْتَلَاهُ فَقَدَرَ عَلَيْهِ رِزْقَهُ فَيَقُولُ رَبِّي أَهَانَنِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "When",
        "pcklId": "390",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " كَلَّا إِذَا دُكَّتِ الْأَرْضُ دَكًّا دَكًّا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضُ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "457",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍu",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " كَلَّا إِذَا دُكَّتِ الْأَرْضُ دَكًّا دَكًّا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِرَمَ",
        "answer": "Iram",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 34,
        "tlit": "irama",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِرَمَ ذَاتِ الْعِمَادِ",
        "rootWord": "إِرَم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِرَم",
        "waznEnglish": "Iram",
        "waznTlit": "iram",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَتَأْكُلُونَ",
        "answer": "And you consume",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "watakulūna",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَتَأْكُلُونَ التُّرَاثَ أَكْلًا لَمًّا",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَكْلًا",
        "answer": "devouring",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "aklan",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَتَأْكُلُونَ التُّرَاثَ أَكْلًا لَمًّا",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْل",
        "waznEnglish": "eating, consuming",
        "waznTlit": "akl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "Which",
        "pcklId": "1417",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّتِي لَمْ يُخْلَقْ مِثْلُهَا فِي الْبِلَادِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "1418",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَثَمُودَ الَّذِينَ جَابُوا الصَّخْرَ بِالْوَادِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Who",
        "pcklId": "1419",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ طَغَوْا فِي الْبِلَادِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "739",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ارْجِعِي إِلَىٰ رَبِّكِ رَاضِيَةً مَرْضِيَّةً",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "فَأَمَّا",
        "answer": "And as for",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "fa-ammā",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الْإِنْسَانُ إِذَا مَا ابْتَلَاهُ رَبُّهُ فَأَكْرَمَهُ وَنَعَّمَهُ فَيَقُولُ رَبِّي أَكْرَمَنِ",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)"
    },
    {
        "question": "وَأَمَّا",
        "answer": "But",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "wa-ammā",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا إِذَا مَا ابْتَلَاهُ فَقَدَرَ عَلَيْهِ رِزْقَهُ فَيَقُولُ رَبِّي أَهَانَنِ",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانُ",
        "answer": "man",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insānu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الْإِنْسَانُ إِذَا مَا ابْتَلَاهُ رَبُّهُ فَأَكْرَمَهُ وَنَعَّمَهُ فَيَقُولُ رَبِّي أَكْرَمَنِ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانُ",
        "answer": "man",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insānu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَوْمَئِذٍ يَتَذَكَّرُ الْإِنْسَانُ وَأَنَّىٰ لَهُ الذِّكْرَىٰ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَنَّىٰ",
        "answer": "but how",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "wa-annā",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَوْمَئِذٍ يَتَذَكَّرُ الْإِنْسَانُ وَأَنَّىٰ لَهُ الذِّكْرَىٰ",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَّىٰ",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "annā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "الْبِلَادِ",
        "answer": "the cities",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 154,
        "tlit": "l-bilādi",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " الَّتِي لَمْ يُخْلَقْ مِثْلُهَا فِي الْبِلَادِ",
        "rootWord": "ب ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَد",
        "waznEnglish": "a city",
        "waznTlit": "balad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبِلَادِ",
        "answer": "the lands",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 154,
        "tlit": "l-bilādi",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ طَغَوْا فِي الْبِلَادِ",
        "rootWord": "ب ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَد",
        "waznEnglish": "a city",
        "waznTlit": "balad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ابْتَلَاهُ",
        "answer": "try him",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "ib'talāhu",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الْإِنْسَانُ إِذَا مَا ابْتَلَاهُ رَبُّهُ فَأَكْرَمَهُ وَنَعَّمَهُ فَيَقُولُ رَبِّي أَكْرَمَنِ",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَلَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to test, to try",
        "waznTlit": "ib'talā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "ابْتَلَاهُ",
        "answer": "He try him",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "ib'talāhu",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا إِذَا مَا ابْتَلَاهُ فَقَدَرَ عَلَيْهِ رِزْقَهُ فَيَقُولُ رَبِّي أَهَانَنِ",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَلَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to test, to try",
        "waznTlit": "ib'talā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "جَمًّا",
        "answer": "immense",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 262,
        "tlit": "jamman",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَتُحِبُّونَ الْمَالَ حُبًّا جَمًّا",
        "rootWord": "ج م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج م م",
        "waznEnglish": "immense",
        "waznTlit": "jīm mīm mīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "جَنَّتِي",
        "answer": "My Paradise",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannatī",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَادْخُلِي جَنَّتِي",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "جَابُوا",
        "answer": "carved out",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "jābū",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَثَمُودَ الَّذِينَ جَابُوا الصَّخْرَ بِالْوَادِ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَابُ",
        "waznEnglish": "to carve",
        "waznTlit": "jābu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَاءَ",
        "answer": "And comes",
        "pcklId": "274",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "wajāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَجَاءَ رَبُّكَ وَالْمَلَكُ صَفًّا صَفًّا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجِيءَ",
        "answer": "And is brought",
        "pcklId": "275",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "wajīa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَجِيءَ يَوْمَئِذٍ بِجَهَنَّمَ يَوْمَئِذٍ يَتَذَكَّرُ الْإِنْسَانُ وَأَنَّىٰ لَهُ الذِّكْرَىٰ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَتُحِبُّونَ",
        "answer": "And you love",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "watuḥibbūna",
        "frequency": "95",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَتُحِبُّونَ الْمَالَ حُبًّا جَمًّا",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "حُبًّا",
        "answer": "(with) love",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "ḥubban",
        "frequency": "95",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَتُحِبُّونَ الْمَالَ حُبًّا جَمًّا",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُبّ",
        "waznEnglish": "has endeared",
        "waznTlit": "ḥubb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حِجْرٍ",
        "answer": "who understand",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 294,
        "tlit": "ḥij'rin",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " هَلْ فِي ذَٰلِكَ قَسَمٌ لِذِي حِجْرٍ",
        "rootWord": "ح ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِجْر",
        "waznEnglish": "and [the] stones",
        "waznTlit": "ḥij'r",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَحَاضُّونَ",
        "answer": "you feel the urge",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 331,
        "tlit": "taḥāḍḍūna",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تَحَاضُّونَ عَلَىٰ طَعَامِ الْمِسْكِينِ",
        "rootWord": "ح ض ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَحَآضُّ",
        "waznEnglish": "to feel the urge",
        "waznTlit": "taḥāḍḍu",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "لِحَيَاتِي",
        "answer": "for my life",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "liḥayātī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَقُولُ يَا لَيْتَنِي قَدَّمْتُ لِحَيَاتِي",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُخْلَقْ",
        "answer": "had been created",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "yukh'laq",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الَّتِي لَمْ يُخْلَقْ مِثْلُهَا فِي الْبِلَادِ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَادْخُلِي",
        "answer": "So enter",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "fa-ud'khulī",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَادْخُلِي فِي عِبَادِي",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَادْخُلِي",
        "answer": "And enter",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "wa-ud'khulī",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَادْخُلِي جَنَّتِي",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دُكَّتِ",
        "answer": "is leveled",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 478,
        "tlit": "dukkati",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " كَلَّا إِذَا دُكَّتِ الْأَرْضُ دَكًّا دَكًّا",
        "rootWord": "د ك ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُكَّتِ",
        "waznEnglish": "to crush, to level",
        "waznTlit": "dukkati",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دَكًّا",
        "answer": "pounded",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 478,
        "tlit": "dakkan",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " كَلَّا إِذَا دُكَّتِ الْأَرْضُ دَكًّا",
        "rootWord": "د ك ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَكّ",
        "waznEnglish": "and crushed",
        "waznTlit": "dakk",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "دَكًّا",
        "answer": "(and) crushed",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 478,
        "tlit": "dakkan",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " دَكًّا",
        "rootWord": "د ك ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَكّ",
        "waznEnglish": "and crushed",
        "waznTlit": "dakk",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "يَتَذَكَّرُ",
        "answer": "will remember",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "yatadhakkaru",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَجِيءَ يَوْمَئِذٍ بِجَهَنَّمَ يَوْمَئِذٍ يَتَذَكَّرُ الْإِنْسَانُ وَأَنَّىٰ لَهُ الذِّكْرَىٰ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "الذِّكْرَىٰ",
        "answer": "the remembrance",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "l-dhik'rā",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَجِيءَ يَوْمَئِذٍ بِجَهَنَّمَ يَوْمَئِذٍ يَتَذَكَّرُ الْإِنْسَانُ وَأَنَّىٰ لَهُ الذِّكْرَىٰ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْرَىٰ",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ كَيْفَ فَعَلَ رَبُّكَ بِعَادٍ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "946",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ كَيْفَ فَعَلَ رَبُّكَ بِعَادٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "947",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَصَبَّ عَلَيْهِمْ رَبُّكَ سَوْطَ عَذَابٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "948",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ لَبِالْمِرْصَادِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّهُ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "949",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuhu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الْإِنْسَانُ إِذَا مَا ابْتَلَاهُ رَبُّهُ فَأَكْرَمَهُ وَنَعَّمَهُ فَيَقُولُ رَبِّي أَكْرَمَنِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "950",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الْإِنْسَانُ إِذَا مَا ابْتَلَاهُ رَبُّهُ فَأَكْرَمَهُ وَنَعَّمَهُ فَيَقُولُ رَبِّي أَكْرَمَنِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "951",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا إِذَا مَا ابْتَلَاهُ فَقَدَرَ عَلَيْهِ رِزْقَهُ فَيَقُولُ رَبِّي أَهَانَنِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "952",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَجَاءَ رَبُّكَ وَالْمَلَكُ صَفًّا صَفًّا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكِ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "953",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbiki",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ارْجِعِي إِلَىٰ رَبِّكِ رَاضِيَةً مَرْضِيَّةً",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ارْجِعِي",
        "answer": "Return",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "ir'jiʿī",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " ارْجِعِي إِلَىٰ رَبِّكِ رَاضِيَةً مَرْضِيَّةً",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رِزْقَهُ",
        "answer": "his provision",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'qahu",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا إِذَا مَا ابْتَلَاهُ فَقَدَرَ عَلَيْهِ رِزْقَهُ فَيَقُولُ رَبِّي أَهَانَنِ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَبِالْمِرْصَادِ",
        "answer": "(is) surely Ever Watchful",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 558,
        "tlit": "labil-mir'ṣādi",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ لَبِالْمِرْصَادِ",
        "rootWord": "ر ص د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِرْصَاد",
        "waznEnglish": "waiting",
        "waznTlit": "mir'ṣād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَاضِيَةً",
        "answer": "well pleased",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "rāḍiyatan",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ارْجِعِي إِلَىٰ رَبِّكِ رَاضِيَةً مَرْضِيَّةً",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَاضِيَة",
        "waznEnglish": "will be pleased",
        "waznTlit": "rāḍiyat",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَرْضِيَّةً",
        "answer": "and pleasing",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "marḍiyyatan",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ارْجِعِي إِلَىٰ رَبِّكِ رَاضِيَةً مَرْضِيَّةً",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّرْضِيَّة",
        "waznEnglish": "will be pleased",
        "waznTlit": "marḍiyyat",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "يَسْرِ",
        "answer": "it passes",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 686,
        "tlit": "yasri",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاللَّيْلِ إِذَا يَسْرِ",
        "rootWord": "س ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْرِ",
        "waznEnglish": "to pass, to set out",
        "waznTlit": "yasri",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْمِسْكِينِ",
        "answer": "the poor",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "l-mis'kīni",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا تَحَاضُّونَ عَلَىٰ طَعَامِ الْمِسْكِينِ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِسْكِين",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "mis'kīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَوْطَ",
        "answer": "scourge",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 741,
        "tlit": "sawṭa",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَصَبَّ عَلَيْهِمْ رَبُّكَ سَوْطَ عَذَابٍ",
        "rootWord": "س و ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س و ط",
        "waznEnglish": "scourge",
        "waznTlit": "sīn wāw ṭā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالشَّفْعِ",
        "answer": "And the even",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 782,
        "tlit": "wal-shafʿi",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالشَّفْعِ وَالْوَتْرِ",
        "rootWord": "ش ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَّفْع",
        "waznEnglish": "can intercede",
        "waznTlit": "shafʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَصَبَّ",
        "answer": "So poured",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 816,
        "tlit": "faṣabba",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَصَبَّ عَلَيْهِمْ رَبُّكَ سَوْطَ عَذَابٍ",
        "rootWord": "ص ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَّ",
        "waznEnglish": "to pour",
        "waznTlit": "ṣabba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الصَّخْرَ",
        "answer": "the rocks",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 825,
        "tlit": "l-ṣakhra",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَثَمُودَ الَّذِينَ جَابُوا الصَّخْرَ بِالْوَادِ",
        "rootWord": "ص خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّخْر",
        "waznEnglish": "the rocks",
        "waznTlit": "ṣakhr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَفًّا",
        "answer": "rank",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 849,
        "tlit": "ṣaffan",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَجَاءَ رَبُّكَ وَالْمَلَكُ صَفًّا",
        "rootWord": "ص ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَفّ",
        "waznEnglish": "(when) lined up",
        "waznTlit": "ṣaff",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "صَفًّا",
        "answer": "(upon) rank",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 849,
        "tlit": "ṣaffan",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " صَفًّا",
        "rootWord": "ص ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَفّ",
        "waznEnglish": "(when) lined up",
        "waznTlit": "ṣaff",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "طَعَامِ",
        "answer": "feed",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 911,
        "tlit": "ṭaʿāmi",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تَحَاضُّونَ عَلَىٰ طَعَامِ الْمِسْكِينِ",
        "rootWord": "ط ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَعَام",
        "waznEnglish": "taste it",
        "waznTlit": "ṭaʿām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "طَغَوْا",
        "answer": "transgressed",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 913,
        "tlit": "ṭaghaw",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ طَغَوْا فِي الْبِلَادِ",
        "rootWord": "ط غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to transgress, to overflow",
        "waznTlit": "ṭaghā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْمُطْمَئِنَّةُ",
        "answer": "who is satisfied",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 927,
        "tlit": "l-muṭ'ma-inatu",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيَّتُهَا النَّفْسُ الْمُطْمَئِنَّةُ",
        "rootWord": "ط م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّطْمَئِنَّة",
        "waznEnglish": "to satisfy",
        "waznTlit": "muṭ'ma-innat",
        "waznType": "Active participle (form XII) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عِبَادِي",
        "answer": "My slaves",
        "pcklId": "262",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādī",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَادْخُلِي فِي عِبَادِي",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُعَذِّبُ",
        "answer": "will punish",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "yuʿadhibu",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَيَوْمَئِذٍ لَا يُعَذِّبُ عَذَابَهُ أَحَدٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to punish",
        "waznTlit": "ʿadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "عَذَابٍ",
        "answer": "(of) punishment",
        "pcklId": "361",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābin",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَصَبَّ عَلَيْهِمْ رَبُّكَ سَوْطَ عَذَابٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابَهُ",
        "answer": "(as) His punishment",
        "pcklId": "362",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābahu",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَيَوْمَئِذٍ لَا يُعَذِّبُ عَذَابَهُ أَحَدٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَشْرٍ",
        "answer": "ten",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 990,
        "tlit": "ʿashrin",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَيَالٍ عَشْرٍ",
        "rootWord": "ع ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَشْر",
        "waznEnglish": "And live with them",
        "waznTlit": "ʿashr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْعِمَادِ",
        "answer": "lofty pillars",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1019,
        "tlit": "l-ʿimādi",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِرَمَ ذَاتِ الْعِمَادِ",
        "rootWord": "ع م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِمَاد",
        "waznEnglish": "intended",
        "waznTlit": "ʿimād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِعَادٍ",
        "answer": "with Aad",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "biʿādin",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ كَيْفَ فَعَلَ رَبُّكَ بِعَادٍ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاد",
        "waznEnglish": "repeated",
        "waznTlit": "ʿād",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَالْفَجْرِ",
        "answer": "By the dawn",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1108,
        "tlit": "wal-fajri",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالْفَجْرِ",
        "rootWord": "ف ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَجْر",
        "waznEnglish": "you cause to gush forth",
        "waznTlit": "fajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفَسَادَ",
        "answer": "corruption",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "l-fasāda",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأَكْثَرُوا فِيهَا الْفَسَادَ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَسَاد",
        "waznEnglish": "certainly (would have) corrupted",
        "waznTlit": "fasād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَعَلَ",
        "answer": "dealt",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "faʿala",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ كَيْفَ فَعَلَ رَبُّكَ بِعَادٍ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَقَدَرَ",
        "answer": "and restricts",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "faqadara",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا إِذَا مَا ابْتَلَاهُ فَقَدَرَ عَلَيْهِ رِزْقَهُ فَيَقُولُ رَبِّي أَهَانَنِ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَرَ",
        "waznEnglish": "to restrict, to control, to have power",
        "waznTlit": "qadara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَدَّمْتُ",
        "answer": "I had sent forth",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "qaddamtu",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَقُولُ يَا لَيْتَنِي قَدَّمْتُ لِحَيَاتِي",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّمَ",
        "waznEnglish": "to send forth, to offer",
        "waznTlit": "qaddama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "قَسَمٌ",
        "answer": "(not) an oath",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1201,
        "tlit": "qasamun",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " هَلْ فِي ذَٰلِكَ قَسَمٌ لِذِي حِجْرٍ",
        "rootWord": "ق س م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَسَم",
        "waznEnglish": "distribute",
        "waznTlit": "qasam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَيَقُولُ",
        "answer": "he says",
        "pcklId": "1608",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "fayaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَأَكْرَمَهُ وَنَعَّمَهُ فَيَقُولُ رَبِّي أَكْرَمَنِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَيَقُولُ",
        "answer": "then he says",
        "pcklId": "1609",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "fayaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا إِذَا مَا ابْتَلَاهُ فَقَدَرَ عَلَيْهِ رِزْقَهُ فَيَقُولُ رَبِّي أَهَانَنِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُ",
        "answer": "He will say",
        "pcklId": "1610",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَقُولُ يَا لَيْتَنِي قَدَّمْتُ لِحَيَاتِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَكْثَرُوا",
        "answer": "And (made) much",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "fa-aktharū",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَكْثَرُوا فِيهَا الْفَسَادَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَرُ",
        "waznEnglish": "to be many, to be frequent",
        "waznTlit": "aktharu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَكْرَمَهُ",
        "answer": "and is generous to him",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "fa-akramahu",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الْإِنْسَانُ إِذَا مَا ابْتَلَاهُ رَبُّهُ فَأَكْرَمَهُ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْرَمَ",
        "waznEnglish": "to honor, to make comfortable, to be generous",
        "waznTlit": "akrama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَكْرَمَنِ",
        "answer": "has honored me",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "akramani",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَأَكْرَمَهُ وَنَعَّمَهُ فَيَقُولُ رَبِّي أَكْرَمَنِ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْرَمَ",
        "waznEnglish": "to honor, to make comfortable, to be generous",
        "waznTlit": "akrama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُكْرِمُونَ",
        "answer": "you honor",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "tuk'rimūna",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " كَلَّا بَلْ لَا تُكْرِمُونَ الْيَتِيمَ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْرَمَ",
        "waznEnglish": "to honor, to make comfortable, to be generous",
        "waznTlit": "akrama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ كَيْفَ فَعَلَ رَبُّكَ بِعَادٍ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "لَمًّا",
        "answer": "altogether",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1351,
        "tlit": "lamman",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَتَأْكُلُونَ التُّرَاثَ أَكْلًا لَمًّا",
        "rootWord": "ل م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَّمّ",
        "waznEnglish": "Bring forward",
        "waznTlit": "lamm",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "وَلَيَالٍ",
        "answer": "And the nights",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "walayālin",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَلَيَالٍ عَشْرٍ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَاللَّيْلِ",
        "answer": "And the night",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "wa-al-layli",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاللَّيْلِ إِذَا يَسْرِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مِثْلُهَا",
        "answer": "like them",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'luhā",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّتِي لَمْ يُخْلَقْ مِثْلُهَا فِي الْبِلَادِ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْمَلَكُ",
        "answer": "and the Angels",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "wal-malaku",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَجَاءَ رَبُّكَ وَالْمَلَكُ صَفًّا صَفًّا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَالَ",
        "answer": "wealth",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "l-māla",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَتُحِبُّونَ الْمَالَ حُبًّا جَمًّا",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَنَعَّمَهُ",
        "answer": "and favors him",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "wanaʿʿamahu",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الْإِنْسَانُ إِذَا مَا ابْتَلَاهُ رَبُّهُ فَأَكْرَمَهُ وَنَعَّمَهُ فَيَقُولُ رَبِّي أَكْرَمَنِ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَعَّمَ",
        "waznEnglish": "to favor",
        "waznTlit": "naʿʿama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "النَّفْسُ",
        "answer": "soul",
        "pcklId": "295",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "l-nafsu",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيَّتُهَا النَّفْسُ الْمُطْمَئِنَّةُ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهَانَنِ",
        "answer": "(has) humiliated me",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1570,
        "tlit": "ahānani",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا إِذَا مَا ابْتَلَاهُ فَقَدَرَ عَلَيْهِ رِزْقَهُ فَيَقُولُ رَبِّي أَهَانَنِ",
        "rootWord": "ه و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهَٰنَ",
        "waznEnglish": "to humiliate",
        "waznTlit": "ahāna",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْأَوْتَادِ",
        "answer": "stakes",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1582,
        "tlit": "l-awtādi",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَفِرْعَوْنَ ذِي الْأَوْتَادِ",
        "rootWord": "و ت د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ت د",
        "waznEnglish": "(of) the stakes",
        "waznTlit": "wāw tā dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْوَتْرِ",
        "answer": "and the odd",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1583,
        "tlit": "wal-watri",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالشَّفْعِ وَالْوَتْرِ",
        "rootWord": "و ت ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَتْر",
        "waznEnglish": "will deprive you",
        "waznTlit": "watr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُوثِقُ",
        "answer": "will bind",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1585,
        "tlit": "yūthiqu",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا يُوثِقُ وَثَاقَهُ أَحَدٌ",
        "rootWord": "و ث ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُوثِقُ",
        "waznEnglish": "to bind",
        "waznTlit": "yūthiqu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَثَاقَهُ",
        "answer": "(as) His binding",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1585,
        "tlit": "wathāqahu",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا يُوثِقُ وَثَاقَهُ أَحَدٌ",
        "rootWord": "و ث ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَثَاق",
        "waznEnglish": "He bound you",
        "waznTlit": "wathāq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْوَادِ",
        "answer": "in the valley",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1599,
        "tlit": "bil-wādi",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَثَمُودَ الَّذِينَ جَابُوا الصَّخْرَ بِالْوَادِ",
        "rootWord": "و د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَاد",
        "waznEnglish": "the valleys",
        "waznTlit": "wād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "التُّرَاثَ",
        "answer": "the inheritance",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "l-turātha",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَتَأْكُلُونَ التُّرَاثَ أَكْلًا لَمًّا",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُّرَاث",
        "waznEnglish": "and inherit[ed] him",
        "waznTlit": "turāth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْيَتِيمَ",
        "answer": "the orphan",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1656,
        "tlit": "l-yatīma",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "89",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " كَلَّا بَلْ لَا تُكْرِمُونَ الْيَتِيمَ",
        "rootWord": "ي ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي ت م",
        "waznEnglish": "and [the] orphans",
        "waznTlit": "yā tā mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    }
]; 
export default words;